搵工問題 求指點 酒水已準備

是咁的
小妹十一月開始搵工 ，主要 admin /hr assistant 多。
前兩日開始狂apply ，前前後後二十幾份 ⋯
但jobsDB status 話未睇

好迷網 到底有無策略 ？（聽人講零晨apply 好啲 ？）
或是有無其他app 搵 工 ？

Cv方面 ，都見過一兩次工 ，應該問題唔是出係CV到。 （好似係）

最後一問 ， 巴絲們多數apply 咗幾耐先有call ？
心急搵工既FG

推推推

毒撚開post 無人應

失業真係好正

每日起身慢慢食早餐, 睇住旁邊D西裝友趕頭趕命,自己懶懶飲杯奶茶

食完早餐, 返屋企上網搵工, 每日SEND十封信差唔多,

之後訓覺, 訓到十二點或者一點起身, 可以開電腦睇劇, 睇電影, 打下機, 有左電腦, 呢個世界大把免費娛樂

到左三四點, 可能會覺肚餓, 由於消耗唔多, 可以考慮落街10蚊兩個包, 或者 食麥皮

HEA到晚上, 如果有家人就返屋企食飯, 冇就盡可能自己煮, 節省少少

失業左一個月, 依照咁既生活方式, 扣除必要開支, 總支出大概平時返工四成左右,

諗落都覺得好笑, 我辛苦工作, 為左就係六七十歲後, 可以享受類似咁既休閒寧靜既生活

原來失業已經可以做到, 人生真係可笑, 哈哈

hr問題可以去高登搵吉魯姐問下
佢多年專業經驗

12月冇工搵都好正常
個個人等拎埋雙糧花紅唔肯走
冇人走邊有位請你
你等過埋農曆新年先搵工啦

唔關事，要見就會見你。
曾經做過聯絡，老闆試過收左成個月信先叫人黎；
亦試過今日收，聽日叫佢見。

緣份也

唔覺零晨send CV有咩咁好

如果你講到cv冇問題咁可能interview出問題
樓上巴打都岩，12月好淡，唔多工

好想番工

明白 多謝巴打指點

Interview 出唔出問題我唔太清楚 ，不過上兩次都有offer 只不過真係太遠做唔落

住新界番將軍澳 ，車都兩個鍾。所以推咗

睇嚟我同人無緣

人生無目標

我目標就係唔駛返工

巴打講得岩呀 年尾個個都等攞bonus唔走
我都搵左3個月啦屌

講多啲呀絲打 ，一齊分享吓。
我搵左一個月都係得中介介紹啲濕鳩工。
其實我做咩都冇太大所謂 ，文職萬呢蚊就心足。
但就係冇人要

fg就去jijis搵工啦

無特別就唔洗經jobsdb果d online apply

正常send email就得,我就習慣早上10am send, 應該點都睇到呱

公司真係要請人, 通常都會叫人in下先

當年send完後4日內收到10個call interview

我來來去去都係收到啲中介call ⋯
我都想interview
我唔太驚interview 會出問題 ， 本身唔驚對人。
係sd 咗成個星期 ， 都無啲正正常常call
開始擔心

睇邊行，如果banking果啲back office admin野都可以係Efinancial開profile 搵/等人搵你.
想快就真係要搵唔同agent，Manpower, Adecco, Aston, PI Business, Cornerstone, etc.

不過搵agent就記得問清楚係就個出糧，如果經agent出糧就唔好做。

加油啦絲打

我都知agent 會快 ，但好驚中伏。
其實我邊行無物所謂 ， 主要係想普普通通搵份文職做下等下年政府請文員。 我知我好無大智嫁喇。不過jobsDB 好多sd 咗都唔睇/未睇 ，所以想上嚟問下有經驗嘅巴絲

Btw 謝謝你

因為你經jobs dub send 唔係經email send

言下之意係 ⋯ 我應該係jobsDB 到搵左間公司再email 比佢會好啲 ？

推 ⋯ 有冇教一齊搵緊工嘅巴絲傾下

做唔做ftgf

同你一樣10月尾11月頭揾工
都係無咩回音
雖然見完份，不過9成無offer

咩學歷？

唔洗氣餒，我三年前fg都搵左三個幾月先有間細公司請我，返5日半，10k，7日大假。

而家轉左兩份工，一份local大公司，另外而家呢份跨國公司（超過20萬人），工作、人工福利都過得去

No la 對男朋友一條心

垃圾心理學degree

今日收到下星期interview ， 希望成功喇。日日係屋企雖然做自己野畫下畫 ，又毒美劇。但都想有full time 經驗。咩都冇好難搵工

最衰身子差 ，唔係去考政府工就好了

終極目標係同男朋友結婚 ，我就開畫廊教畫畫教鋼琴。但無本。所以現在咩工都想做。

睇其他巴打講有得in 就有50%得。知唔知衰咩 ？得我學習下避免犯錯。

重有。好對唔住各位巴絲 ，開左post 先發現連登未有得賜酒。睇嚟要走數

Btw 有冇人in 過 L.S. collection 嘅admin and hr assistant ？ 有冇人可以比下意見點準備 ？
除左化個妝著正齊呢啲門面野外 ，重有冇咩意見 ？

我驚我有盲目

多謝幫過小妹嘅人

no need to go

依家年尾，個個等出完雙糧 bonus先走
加油啦，我舊年都好似你咁年尾點都揾唔到工
利申 15fg

樓主咩學歷? 有INTERVIEW之前係咪唔會去查間公司?

其實都係一啲interview skills
而自己又無咩預備
都係望過年，近期真係無太適合嘅工

最後點？都係年頭先有人請？

我apply 之前會上網睇間公司資料 （新聞之類），到收到call 會再睇多次。但有啲公司就搵唔到太多資料。

過來人請指點 ⋯有巴打話話埋新年先搵 ，咁咪要再等多一兩個月
重點係唔想新年三姑六婆問起做咩唔識答

點解咁講嘅 ？

我舊年直到三月先有offer，不過大公司黎，福利果d都唔錯。
年尾就比屋企人煩到頂唔撚順求其accept左某間大型時裝連鎖店做mt，實際係sales
睇你點睇，最緊要唔好比壓力自己。揾到份唔適合自己既，更加辛苦。

我apply 之前會上網睇間公司資料 （新聞之類），到收到call 會再睇多次。但有啲公司就搵唔到太多資料。
睇睇

我再搵搵睇下其他資料

都唔係講到咁靜，比心機send下cv ,始終都會有公司請人
我11月中裸辭last day，去左差不多一星期旅行
搵左兩星期工就有3，4個offer. 而家返緊工

我覺得agent 果d工比襯都西西地，我個offer都係自己apply
Agent 都係比d做左3，4年up既人用好d. Entry role 都係靠自己算

利申：15年bbq grad 做左一年野轉工

3/4個offer
我都想做野。希望星期一interview 成功喇。雖然間公司好似話麻麻地。不過未有其他interview 只好頂硬上

好多公司都睇你language skills,英文普通話呢d,同埋睇你個人外唔外向，記住笑多d
同埋你去interview 都比你睇下間公司既工作環境係點，比你感覺係咪舒服。我真係接受唔倒7日勞工假既公司 真心痴線

我16fg都搵咗4、5個月
但係最後都唔錯
大公司it狗

我垃圾科。出黎無目標

可唔可以講多啲 ？ 咩野福利是正常 ？
咩野都唔野驚比人壓

我勤你唔好搵港資。港資真心唔好做，又孤寒 出手又低
搵外資中資都唔好搵港資

外資通常福利最好，我兩間公司都係外資，AL 起碼16-20日，有d港資會比7日你
正常AL點都要12日 or up 啦…7日勞工假真係鬼也不屌

hea埋個新年先

雖然我都知好多港資好鳩 ，不過我真係有權簡咩
Fg 有權say no 咩。我真係好想番工
雖然屋企唔等錢洗 ，不過我愈唔做野愈覺得自己廢。
想事但搵份工做住再轉工或草下experience。
好想用哂所有錢回饋比父母 ，佢地供書教學咁多年 ，好想努力搵錢第一份薪水買份大禮比佢地 愈咁諗就愈想搵到工 ，比佢地威比其他人睇
覺得廢青係浪費青春同時間
我知我係港奴 ，但希望第一份工港奴搵到經驗就做番人唔做狗

再次多謝解答過我嘅巴絲 ，有你地我先覺得人生有希望
雖然聽日去in 間鳩鳩的公司 ，但希望就算失敗都可以搵啲interview 經驗令自己大膽啲

迷途羔羊上
Sor for 1999

自己比好大壓力自己 ，覺得每遲一日就浪費時間。
你都要加油好好享受人生。我係垃圾港奴

講多啲 ，其實由細到大要物有物 ，身邊都係好人好朋友會幫我。我知職場險惡 ，好想鼓起勇氣邁出一步。投身社會唔再係溫室裏嘅小花。但又驚比人呃 ，所以真心好多謝幫過我嘅巴絲。迷惑中搵到人打救 ，有如雪中送炭。 謝謝各位巴絲。

希望聽日見工成功 ，唔成功都會再接再厲。

冇得急既. 第一份工作好重要.
我係9月graduate, 搵左3個月到搵到自己想做既公司. JobsDB status doesn't matter la, the company will receive a email once you applied. They can read your CV without changing the status.

謝謝你嘅意見。

順便想問 ，剛in 完 ，好大機會得。因為對上兩個in 十多分鐘 ，我一in就in咗35-40分鐘。期間講咗好多公司架構等 ⋯

重點係 ⋯ fg hr 11000會唔會太低定係咁上下 ？

講多啲 ，係番5.5天長短週。
番工車程都要一個鐘多啲啲。剛入職咁計會唔會好低 ？

返五日工啦
星期六一來一回 其實已經冇左成日

第一份工其實慢慢搵都未遲
我果陣fg鳩下鳩下 求其有份9k 都照做
諗返起都後悔

另外 福利方面
最多十日大假up
放銀行假
有醫療福利
有保險

諗到再講

5.5 11k u grad ,叫佢食屎,正一垃圾公司，壓價壓成咁

U grad 坐底最少13k ,唔好做壞手勢，下一份工係base on 你上一份工既salary 去adjust

咁都係。不過我暫時重未有其他interview 或offer
諗諗下 ⋯ 11k 做m記可能重高

佢無講福利 ，佢話 ⋯ 間間公司都無咁上下。
所以都唔知點再問落去

身邊好多人都搵到工。自己重鳩下鳩下咁
可能太心急 ⋯ 再搵下先。答應住先當水泡
努力apply 其他公司

最近幾日jobsDB 無咩hr admin 嘅工。年尾真係唔請人

年假起碼都14日啦

年尾求其send都有幾個offer
年頭翻新工

冷氣工不嬲難搵
除非有特別技能

垃圾科無技能
我都係繼續摺埋自己算鳩數
其實幾想做HR ， 但offer 實在 ⋯
如果佢加多一兩千我應該狗沖了。
11000 真係唔多夠 如果12500/13000應該狗沖了

留名

你係咪8大u grad ?係既話…企硬d，搵返5天工作啦
5.5日 11k太過份

唔好做垃圾公司！

Yes 呀 ，不過唔係三大 ，second upper hons，食物鏈最底層嗰幾間。
私校grad 會唔同價？ 都係degree 啵
我係見佢呢間係日本 ，上海New York都有分店 ，香港又有五間分店行 高檔路線。諗住會有晉升機會，我都send咗去維他奶馬會嗰啲做H R但係都無回音。